# Nest - TesloShop Backend

Esta sección tiene por objetivo principal montar un backend real para realizar nuestro trabajo lo más parecido a la realidad posible.

Puntualmente veremos:
- Docker
- Docker compose
- Imágenes de docker
- Conectarse a postgres usando TablePlus
- Probar el backend configurado
- Llenar la base de datos
- Leer la documentación del backend
- Generar JWTs y probarlos
- Uso de bearer tokens en los headers de autenticación
- Trabajar las pruebas con Postman

## Development
1. Tener corriendo el servicio de Docker (Docker Desktop o Docker Daemon)
2. Clonar el archivo __.env.template__ y renombrar la copia a __.env__
3. Levantar los servicios con el comando
```
docker compose up -d
```
4. Llenar la base de datos con data temporal:

    http://localhost:3000/api/seed

5. Documentación de los endpoints disponibles:

    http://localhost:3000/api



# Extra
Si desean saber más sobre docker y cómo se construyó esta imagen, esto es parte de mi curso de Nest y Docker:

[Cursos sobre Docker](https://fernando-herrera.com/#/search/docker)

[Imagen en DockerHub](https://hub.docker.com/repository/docker/klerith/flutter-backend-teslo-shop/general)
